廿一世紀哲學題(一) 犯人做錯因此執法者可以做錯?

a. 犯人做錯, 執法者因此可以做錯?

b. 小偷偷了人金錢, 警察因此偷這小偷金錢是合理?

c. 殺人犯殺了一個警察, 警察因此殺這殺人犯是合理?

d. 暴徒用暴力打了警察, 警察因此用暴力打這暴徒是合理?